@inproceedings{Le-Vial-Lecouteux-Frej-Schwab-Laurent-Segonne-Crabbe-Alexandre-Coavoux:TALN:2020,
    author = {Le, Hang and Vial, Lo{\"\i}c and Lecouteux, Benjamin and Frej, Jibril and Schwab, Didier and Laurent, Besacier and Segonne, Vincent and Crabb\'e, Beno{\^\i}t and Alexandre, Allauzen and Coavoux, Maximin},
    title = "FlauBERT : des mod\`eles de langue contextualis\'es pr\'e-entra{\^\i}n\'es pour le fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "268-278",
    note = "FlauBERT : Unsupervised Language Model Pre-training for French",
    abstract = {Les mod\`eles de langue pr\'e-entra{\^\i}n\'es sont d\'esormais indispensables pour obtenir des r\'esultats \`a l'\'etat-de-l'art dans de nombreuses t\^aches du TALN. Tirant avantage de l'\'enorme quantit\'e de textes bruts disponibles, ils permettent d'extraire des repr\'esentations continues des mots, contextualis\'ees au niveau de la phrase. L'efficacit\'e de ces repr\'esentations pour r\'esoudre plusieurs t\^aches de TALN a \'et\'e d\'emontr\'ee r\'ecemment pour l'anglais. Dans cet article, nous pr\'esentons et partageons FlauBERT, un ensemble de mod\`eles appris sur un corpus fran\c{c}ais h\'et\'erog\`ene et de taille importante. Des mod\`eles de complexit\'e diff\'erente sont entra{\^\i}n\'es \`a l'aide du nouveau supercalculateur Jean Zay du CNRS. Nous \'evaluons nos mod\`eles de langue sur diverses t\^aches en fran\c{c}ais (classification de textes, paraphrase, inf\'erence en langage naturel, analyse syntaxique, d\'esambigu{\"\i}sation automatique) et montrons qu'ils surpassent souvent les autres approches sur le r\'ef\'erentiel d'\'evaluation FLUE \'egalement pr\'esent\'e ici.},
    keywords = {FlauBERT, FLUE, BERT, fran\c{c}ais, mod\`eles de langue, \'evaluation, classification de textes, analyse syntaxique, d\'esambigu{\"\i}sation lexicale, inf\'erence en langue naturelle, paraphrase.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/66.pdf"
}
